Title: Turisti in Lituania: qual é il periodo migliore per andare in vacanza nelle Repubbliche Baltiche?
Date: 2009-10-26
Category: Lituania
Slug: turisti-in-lituania-qual-é-il-periodo-migliore-per-andare-in-vacanza-nelle-repubbliche-baltiche
Author: Karim N Gorjux
Summary: La Lituania è una meta poco turistica poco conosciuta dagli italiani, un po' perché è un paese "giovane" un po' perché non è esattamente il tipo di posto per delle vacanze tipiche.[...]

[![lietuva-flag](http://www.karimblog.net/wp-content/uploads/2009/10/lietuva-flag.jpg "lietuva-flag")](http://www.karimblog.net/wp-content/uploads/2009/10/lietuva-flag.jpg)  
La Lituania è una meta poco turistica poco conosciuta dagli italiani, un po' perché è un paese "giovane" un po' perché non è esattamente il tipo di posto per delle vacanze tipiche. Le spiaggie sono belle, i posti sono affascinanti e i lituani sono un popolo di tradizione e cultura che arrichisce enormemente il valore storico dell'Europa.  
  
In questa serie di articoli cercherò di darti dei consigli pratici che possano aiutarti a relizzare al meglio la tua vacanza nelle repubbliche Baltiche con un occhio di riguardo alla Lituania, paese in cui vivo da svariati anni.


 **Qual é il periodo migliore per andare in vacanza in Lituania?**

 Le estati possono essere discretamente calde, e d'inverno la colonnina del mercurio può toccare anche i -20 come picco massimo, anche se generalmente si attesta tra lo 0 e qualche grado sotto di esso.


 Indubbiamente il periodo migliore è l'Estate partendo dai mesi di Maggio fino ad Agosto. Tieni presente che il periodo del mese di Maggio e del mese di Agosto sono una lotteria, non è detto che a Ferragosto faccia caldo, anzi è possibile che inizi già il periodo delle pioggie e la vacanza ne possa risentire. A mio avviso il miglior mese per recarsi nelle repubbliche Baltiche è Luglio per due semplici motivi:

   
 3. E' possibile assistere a varie fiere, feste e festival organizzati nelle città
  
 6. Il caldo è moderato e ventoso, si sta bene e non fa rimpiangere l'Italia
  


 Il periodo invernale invece è caratterizzato da tempo impervio dove le [turbine spazzaneve](http://www.leitner.it/it/intercom-shop/turbine_spazzaneve-4705-4734.asp) sono sempre attive, buio e freddo. A parte i gusti personali, venire in Lituania d'inverno rende difficile apprezzare in pieno tutte le meraviglie che questo paese può donare. In Lituania come in Lettonia, non ci sono montagne, ma è pieno di foreste e di laghi; la temperatura arriva a toccare i -20 gradi in pieno inverno e l'assenza di barriere naturali rendono possibili giornate di sole alternate da tormente di neve per più volte in poche ore.


 Concludendo** io suggerisco il periodo Giugno - Luglio** e solo in una seconda visita il periodo invernale. Sconsiglio fortemente la stagione autunnale caratterizzata per lo più da pioggia e vento.


 PS: Con questo articolo inauguro una serie di articoli sul turismo lituano scritto a quattro mani in collaborazione con [Andrea Russo](http://andrearusso1979.blogspot.com/), giornalista e appassionato della Lituania.


